做完十字韌帶重建手術（你問我答）

康復中 你問我答

ok

男定女？

我幾年前做咗 你斷左前十定後十？
斷左之後大脾肌肉廢咗咁

斷咗果陣有咩感覺

男

斷前十
縮晒水，要操好耐先有番啲力

算好
我十字同半月一齊傷

咩事整斷

Pop 左一聲
隻腳軟晒，又唔係真係好...痛

係咪有啲肌肉位控制唔返？

我男朋友斷完踢波踢唔返以前咁
以前佢又快控波又痴腳

我初頭都驚半月板有事
好彩都完整無缺

屌 有無可能跑得返步
我都懷疑斷左膝韌帶
行路又痛 mou又mou唔到
上樓梯好痛

希望係拉傷

踢波
膝頭位轉咗一轉就斷咗

係咪要照MRI?

右腳定左腳

慢慢練就會好啲
啱啱做完手術果陣連抬起隻腳都唔得

Gay?

梗有啲動作做得冇咁好
急停轉向，做果陣自己都有陰影

傷之前個膝頭有冇痛開或者屈嗰陣會pop一聲 有嘢銀住咁?

我斷左未做手術果陣都跑到步呀
不過係一路睇住physio
消左腫行路上落樓梯都唔痛
踎就可能踎唔到盡，因為屈唔到最埋
做完手術3個月就慢跑得！
你照下mri 好似穩鎮啲

我訓係度隻腳屈埋 小腿向上踢
上期都啪啪聲 好響果隻
用手頂住小腿踢向上 膝會好痛

病房幾大

要呀
出去私家照 5000幾蚊

我係做完手術，而家行路正常番先會啪啪聲
你唔似淨係acl 喎
快啲睇下醫生/physio 啦！

練得多波膝頭有時會痛
但其他都正常，唔影響運動

左腳

你仲會唔會再踢番波
利申：右腳斷左兩次

斷咗幾耐

第二次隔左幾耐斷?
我9個月前打波整斷
而家打返間唔中都會死去
好驚再斷

我係個斷左前十字韌帶加傷左半月板既physio

而家手術後9個月了

我都驚好易再斷
但點都會踢呀！
唯有操好啲先落球場

3月尾整親
5月中做左手術

你進度如何

第一次做完手術 3.4個月就跑番步
差唔多一年打rugby比賽熱身就斷左
宜家做完手術9個月度 隻腳仲係好實 一曲就啪啪聲

第一次手術完操肌得唔夠？

上星期岩岩重返美式足球場既比賽
我大概手術後6個月開始落場練
不過老實講，未100回復，8成左右
要多幾個月

我手術傷口附近啲位 有一小部分無左感覺 喺咩玩法

岩岩夜晚避雨
地滑sin 1 sin...感覺手術隻腳甩左甩
而家行路啪啪聲

舊年3月尾做手術，休息佐8個月復出踢波。而家每星期都踢緊，有以前8-9成功力

我都係呀！同埋痺痺地咁

你做完手術幾耐 我做完2星期 我天日問下醫生先！

真實例子
做完一個月已經做緊gym
兩個半月jogging
三個半月高強度跑動訓練

事在人為 不過條友本身好fit同唔要命

其實或多或少做手術都會破壞到神經線既
無左感覺都好正常啫

切到條superficial nerve
一部分人會咁

半月傷左就2個月
大脾縮左2寸幾
幾耐先操得番

過來人

斷前十加半月板裂晒

做完手術幾年 隻腳都唔太聽使

好易冤住冤住，同埋膝頭仲keep 住啪啪聲

認真 三個月就跑步好博
我個陣有個fd又係咁 之後第九個月就斷過
我自己做個陣 醫生都係話九個月前後先好慢慢郁翻

我半個小腿無左冷熱感覺
我隔壁床個個乜事都無

做完手術要操返起隻腳 恆心要好夠 加油 做左就一年 先敢踢返波 仲要個人勁遲鈍

醫生話正常 我膝頭外側初頭都無哂感覺 係最近先好似有返 定唔知係已經習慣左

做左幾耐呀
通常係傷口位上下10cm 左右既範圍
我一開始拆dressing 都有，好似隔左層布咁
之後個感覺慢慢正常番

我無痺既
但係無左冷熱感
17個月依舊無感覺

我做左3 年
其實已經唔太敏感，好似冇乜感覺
極其量係feel到有野，但feel唔到痛

我斷後十
好似萬中無一

btw照MRI有個平啲既方法：

去政府普通科門診同佢講你隻腳有事想照MRI
叫佢寫封信俾你
你揸住封信去好多地方照都有6-7折

我14年交通意外斷左後十字，16年排政府做微創，係大腿抽條膕繩肌出黎駁。做完後有後遺症，唔可以踎同跪，如果壓到手術位置會痛到pk。仲有而家落樓梯同坐低起身好多時會無晒力發唔到力腳震，唔知係咪就係少左條根關係。上落樓梯有時膝頭入面會有一下扭親既閃痛係內面痛出黎，果下一中左會痛到入心入肺。

唔知你地做物理治療時有冇做果部衝擊波機，果種痛就係同俾部機衝擊波直打落去骨入面咁樣。物理治療師話我做果陣比其他人特別痛，之後仲做左三四個月，每月3,4次左右，每次十分鐘，十分鐘打幾百下衝擊波，勁攞命

最後果次覆診我問醫生點解會咁，醫生話應該撞車果陣撞傷左個半月板定唔知咩根膜組織喎，無得攪。但我當時入院果陣個主診醫生都話我半月板有傷，但唔知點解最後無左件事無幫我醫到 16年到而家基本無咩好轉過。加上果單意外整到我身體仲有其他傷做唔返以前份工，呢兩年開始有抑鬱症狀，困擾左一段日子，真係有諗過自盡，唉屌

加油啊，巴打

我都有friend 傷後十字

之後一條大直疤係膝頭，見到都恐怖同覺得痛

同病相憐
做完幾耐? 我做完就黎2個月~直都係仲差D, 行起上黎有D怪
好想快D可以跑步同踢波呀

兩隻腳斷哂 留名 三年斷倆

斷過右腳前十+半月板
打玩具籃球整斷左 果下痛到訓左係地下
未做手術之前隻腳完全郁唔到 淨係可以維持L型咁 成隻右腳
聽醫生講係條垃圾韌帶卡住兩舊骨中間
所以要極速做手術
做完 成半年先叫正常活動返
之後狂做GYM 隻腳都叫回復返肌力

不過爆炸力 跳躍力 同身體協調完全跳樓式咁下降
好想搵專人幫手操返 有無巴絲推介下
想返返去以前8-9成

黎緊8月做
想問問住院住左幾耐？同埋物理治癒係咪做得好密？抖左幾耐先返工同埋做運動（跑步）？

1)大多數即日出/1晚
2)睇醫院同你得唔得閒
3)因人而異, 可以半個月回復正常走動, 亦都可以3~4個月先行得返

我訓左成個禮拜(政府醫院)
物理治療一星期兩次左右
做完隔左一個月可以唔用拐杖行, 跑就三個月左右係跑步機慢跑

住左兩日公立
睇你時間/預算，有錢的話日日做物理治療都得（私家）
我就5日就甩哂拐杖

有冇學林書豪講i'm done

睇到好驚...
想問下踢個陣應該點預冇咁易斷

做gym要好睇你點做
Strength唔難操
但return to sport唔係剩係靠肌力
雖然我本身係一個physio
但中間我都摸索左一排先識操番power(你所講既爆炸，彈跳力)

右腳斷also 斷左四個月
無做手術剩做rehab
依家7成
諗住完左季先做

我既做法係加練左power clean, box jump類既野，不過真實情況要睇你兩隻腳差幾遠先決定到練乜

做prehab
練好啲hamstring同埋做多啲drills，細執每個動作令自己唔好扭斷自己 (急停轉身之類)

如果你係俾人撞果類意外斷就難啲預防了，意外麻

我之前踢波
去爛個波果陣
左腳右則副韌帶果個位啪左兩下
到依家我仲未去睇醫生
依家都行得走得
但就踢唔到波
一轉向就痛
會唔會已經斷左

係 做落先發覺 做尖還做尖 return to sport又係另一樣野
之前係公家做physio 淨係幫到你返返日常活動 之後就靠自己

有無得大約分享下點做 比如話做幾組幾多set

2年前做完過來人
做完手術訓醒郁果下痛到痴線
去做物理治療仲要比人串，話小小痛都忍唔到

首先你要識做, power clean係deadlift+hip thrust+ front squat既混合物，要學一學先會識
Power通常 3x 5 or 3 x 3

仲有box jump, single death jump之類，按plyo做法會做1 set 10幾廿下做幾set

不過真係睇人，你平時imbalance得好勁既話做黎都哂氣

16號做
加我tg
有野想問下

巴打 想問下你
我伸直個陣隻腳成日啪啪聲 同埋會有小小小痛
唔知係咪關screw home mechanism 事
我上youtube 睇都係要人地幫手擰
有無辦法自己restore翻

啪啪聲未必有得搞，我都有
有幾個可能
1. 關節入面腫左令關節液容易氣化，同啪手指一樣
2. 入面d組織受傷，例如半月板修補過會冇咁平滑，膝頭郁果時會有聲
3. 組織腫左，摑到bony 既位會有聲

小小痛未必關聲事
可以係早期rehab個range拎得唔夠盡，變相而家伸直會扯住所以痛

利申，冇見到你一切都係9估

我做完差唔多兩個月啦

我都係兩個月呀差唔多
我行路正常啦！練緊肌力
我都想做啲郁番
要做多啲physio

我訓左一晚第二朝出院
一路keep 住一星期兩次 一次政府一次私家
一個禮拜就用一枝柺杖 2-3個禮拜甩晒杖
1個月就甩埋個brace 唔用brace 慢慢練就好快行得正常

想搵個場可以做POWER CLEAN都好難 可以比你DUM枝BAR落地 香港大部份GYM房應該都唔比

不過真係好想練返爆炸力同身體協調

BTW 巴打你玩開咩運動

我都係第1日做第2日教完你用柺杖行就踢你出院
我就一星期做3次政府
不過我就無用brace
時間上都差唔多 大半年後先夠膽打下養身波

左右都條晒 早幾年做完右邊，宜家左腳等緊做手術

我做完手術2個星期 膝頭後面姐係L位 唔知筋定咩痛到癲 你地會唔會 有時屈隻腳屈完伸返直痛到

我之前試過咁

之前做重蹲聽到膝頭啪一聲
之後係咁拉筋
上網學人坐係度申直隻腳跟住按住個膝頭
拉完係好咗但間唔時行得路多就卡住卡住
有無人好似我咁
無錢睇醫生
排咗政府骨科排到2021年

好辛苦

PHYSIO 叫我拉下筋

斷左有咩症狀？
個醫生未照mri之前點check?
斷左未做手術之前d肌肉有冇縮？

拉多d根ok，係d肌肉太耐無郁，你可叫佢幫你按下先屈～
你先2星期，慢慢黎，真係唔好急

好呀 唔該晒 術後真係好辛苦 十字兵一齊加油

係....有排操番

記得手術完第一次覆診 隻腳太耐無屈過 淨係屈到30度左右 個醫生話一定要屈盡 唔係以後好唔返 佢就幫我屈到盡 當然 我同時痛到叫 成個診所都聽到
巴打你到時痛 都要屈下

小弟個陣都係咁 個陣醫生話要屈到90度 但我又屈唔到 佢又話一定要屈到 結果我叫佢比條毛巾我咬住 然後我咬爛左條毛巾

痛到傻，之後佢叫我keep 住深呼吸就好d，仲有係比佢話進度差個下都幾灰機

我個陣進度極良好 個陣係暑假做手術 兩個月之後瞞住屋企人同醫生去打學界 打完好彩無穿無爛 但之後發現自己已經無晒爆發力 以前入到樽 依家跳益力多樽 係到奉勸傷膝嘅巴打唔好學我 後悔一世

巴打咁心急......我依家2個月都只係可以踩單車機同踏步機.....

10日前踢波個膝頭pop一聲 之後腳伸唔直同曲唔哂 依家上樓梯冇事 落高d既梯級會覺得膝頭哥好似頂住咁

巴打喺全斷前十字定喺未斷晒仲有啲喺度？

醫生佢有d 簡單test可以初步診斷大唔大機會斷左
佢整幾下就話我斷左acl, 叫我去照mri confirm

小弟岩岩做完手術兩個月，斷前十字+半月板移位，我個醫生叫我戴個架戴多個月

我又唔同嘅 我個陣一個禮拜做3日physio

巴打去睇下醫生confirm下穩陣d
我果陣都係踢波落地唔好 pop一聲，之後就伸唔直同曲唔晒，即日去睇醫生，醫生話你以後唔做劇烈運動唔追巴士ge話唔做手術都得ge，之後我就啦啦臨5日後做手術

急診醫生幫我做過test，佢話我膝頭唔鬆，同埋check半月板冇劇痛，應該冇斷既 。約左聽日照mri睇下有冇撕裂，btw我個fd本身只係撕裂，但消左腫之後跑步就斷9埋。

2月尾滑雪比人撞斷左左腳前十字
3月中做手術 依家伸直同屈都好番9成 生活 追巴士都唔係問題
不過因為我懶 右腳仲係大過左腳 依家大細腳

我依家都一星期2次....進度正常番，可能體質差掛，但我
都唔敢咁博住

做咗3-4個月
跟公立做physio一星期先得一次
想出去做，但Physio是咪一定要轉介信？

下 我個physio個零月就已經叫我踩單車機，太空漫步，踏步機同leg press(少負重）

想問其實應該點rehab 好 而家應該都做完手術（acl 加半月板）4個月度 而家有keep 住拉根同重訓 前日深蹲玩返2餅半5下 而家隻腳腫返 點算好 利申 未跑到 跑個陣會gutgut 下

心急就會更加快88

巴打建議係咪應該要踩多d 單車先 想快d 可以慢跑到

我都喺 醫生都話我進度差

我喺屋企已經忍痛盡量屈90度 一屈完根本伸唔返直 個L位後面條筋痛到飛起

我明呀 痛到飛天

唔洗灰我慢慢黎，我一開始都係差，之後自己按摩下，又搵屋內企人幫手屈下，過一排就好似好d 跟番個進度 加油💪🏻

最好問你既physio
我果個話冇痛冇卡就可以繼續做strengthening同plyometric
你腫返就抖到冇事先再決定做咩運動啦
除左單車跑步, 仲有skywalker可以揀
心急唔一定會對康復有幫助, 好好休息下先

上星期踢波整親acl
下星期做手術 希望快d好返

呢個真
我MCL
完全做唔番之前運動表現

一年前做完手術了

多謝晒 巴打 過來人先明大家感受 你都要加油

大家加油

想問 各位會唔會一轉膝頭就feel到有條筋
卡住係骨與骨之間，呢個狀態行路會痛，
要拉一拉筋先ok, 以前踢波唔收，對面龍
又瞓住出來,自此踢波後就會出現以上狀況
Sorry,太1999

唔係話要消晒腫先可以做手術咩?

我啱啱星期日踢波都整斷咗前十字,佢要我食消炎藥唔腫先好做手術喎,一個月左右.....

同埋唔該想問下有無醫生介紹做手術啊?

我手術完左1年幾
做到深蹲, 分腿深蹲, 跑步都無問題
但發覺有D位仲係好弱

尤其係Power clean 微曲到伸直腳的角度

琴晚刻意去練呢個角度時, 膝蓋會用少少痛

之後做hamstring curl
有時set 20lbs 淨係壞腳做, 膝蓋會痛
不過已經好少少 初初術後唔加磅隻腳都舉唔起

想問係因為部份小肌肉未練返好
或是因為少左條筋所以無力, 無得救?
之前ACL重建手術係大腿肉側抽左條筋去做韌帶

應該唔太大影響掛 第1次去睇醫生果陣佢話最快第2日幫你做到
有無買保險

問過幾個醫生都話消晒腫肌肉無縮,手術效果會係最好囉,
有朋友做完一年幾踢完波會腫痛,
但有朋友斷咗大半年後先做,手術完頭二日少少痛要用拐扙,一星期完全唔駛用喇

保險買左最基本住院果隻咋

我係傷完5日就做手術，仲係好腫就去做

我諗睇人
我私家做 埋單應該8萬幾到

以前做過
唔做, 呢世都係卡下卡下, 當然你話呢世唔踢波可以唔做
做左佢, 第時做gym行路都方便好多, 唔駛就住就住

唔會關少左條筋事，會弱左但冇咁嚴重
重返球場其中一個criteria就係練到兩隻腳既difference細過10%，係做得到既
但個腳伸直會痛既原因答唔到你，你要搵人睇下

我都係少左條筋 但係而家除非撞到 都唔會話痛

私家照完mri confirm斷左，想問下如果想拎report去公立排期應該交去邊度？係咪交去急症？

七年前一年內同一隻腳斷晒前後十字

以前打籃球出名速度快

而家無晒爆發力咁濟

可幸既係 仲可以打到波 不過已經唔係以前咁 會成日就住就住

同埋打風落雨訓覺會周身唔聚財 唔知係差咪風濕

骨科 你見骨科醫生比佢排期

手術時間幾長到?

唔知會唔會關我批走左部份裂左既半月板事
或可能自己膝蓋部份仲有黏連
壞腳踎低踎唔晒, 但雙腳踎低既差異已經好少

無得淨係份report
要加埋醫生轉介信 先去排期

大約75分鐘

斷完到而家都係十幾日，大腿已經縮咗少少喇，唉
有無啲咩運動可以做架？不過仲未消腫

想問下其實物理治療係做到咩情況先會唔洗做？
100%同右腳一樣？定其實跑得跳得都ok了？
保險包左30次，想睇下點攪

轉介公立試下囉

之前斷acl 加半月板裂
喺牀休息咗半個月隻腳都係好腫同冇力
喺poly z core撐雙拐杖番新hall 用咗成個半鐘
好痛苦

30次夠哂喇 我朋友都係做左25次到搞掂

好，睇下到時點先，我依家都15次了

其實係會做啲咩架呢？

幫你壓直腿，屈腿，儘量做到你同無傷隻腳一樣
電療，教你做運動操番隻腳，平衡感訓練等等